{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Selon une étude du Boston Consulting Group citée par le quotidien, les banques européennes devront lever près de 200 milliards d’euros ou réduire leur bilan d’environ 20% afin de respecter les règles de Bâle 3.[S2]Les 145 banques étudiées dans le monde ont besoin de 354 milliards ou d’une baisse des actifs pondérés de 17%.",
      "question": "Combien d'argent devront lever les banques européennes selon l'étude du Boston Consulting Group ?",
      "answer": "Les banques européennes devront lever près de 200 milliards d’euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Une « bonne nouvelle se prépare pour la réindustrialisation de la France » selon le quotidien, qui croit savoir que le japonais Toray, spécialiste du textile et des matériaux composites, va officialiser la semaine prochaine le choix du site de Lacq dans les Pyrénées-Atlantiques pour implanter son pôle mondialdédié à la fibre de carbone.[S2]2.500 postes pourraient être créés.",
      "question": "Quel est le projet principal du japonais Toray en France ?",
      "answer": "Le japonais Toray prévoit d'implanter son pôle mondial dédié à la fibre de carbone dans le site de Lacq, dans les Pyrénées-Atlantiques."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Si la conjoncture apparaît de plus en plus difficile dans le secteur du tourisme, les deux premiers voyagistes européens en ressentent différemment les effets.[S2]L’allemand TUI, propriétaire du leader européen TUI Travel, vient de publier sur son exercice clos le 30 septembre dernier un bénéfice d’exploitation en progression de 1,8% à 600 millions d’euros légèrement supérieur aux attentes, en parvenant à réduire sa dette de près de 65% à 817 millions d’euros.[S3]En dépit d’un contexte marqué par « une faiblesse de la croissance en Europe et des coûts de l’énergie qui demeurent élevés », le président du directoire de TUI, Michael Frenzel, anticipe une « croissance modérée » du chiffre d’affaires et du bénéfice d’exploitation du groupe pour l’exercice 2011/2012, en misant sur sa capacité à répercuter ses coûts sur la clientèle.[S4]Il a également annoncé la fusion prochaine des enseignes françaises Nouvelles Frontières et Marmara, ce qui accélérera la simplification des structures du groupe allemand.[S5]Michael Frenzel indique enfin avoir reçu plusieurs marques d’intérêt pour Hapag-Lloyd, la filiale de fret maritime en difficulté dont TUI veut totalement se désengager.[S6]La restructuration sera bien plus pénible pour son concurrent britannique Thomas Cook qui a publié une perte annuelle avant impôts à fin septembre de 573 millions de livres (682 millions d’euros), dont 428 millions de livres liées à des dépréciations de survaleurs et des provisions pour réorganisation.[S7]Le bénéfice d’exploitation hors exceptionnels a diminué de 16% à 304 millions de livres.[S8]Thomas Cook va donc réduire de 15% sa flotte d’avions et fermer 200 agences au Royaume-Uni au cours des deux prochaines années, afin de générer des économies de 110 millions de livres par an.[S9]« Nous essayons de tirer un trait sur le passé avec la publication de ces résultats », commente Sam Weihagen, directeur général du tour opérateur, en tablant sur un exercice 2011/2012 encore délicat.[S10]Le holding russe Sistema compte par ailleurs revendre sa participation au capital de Thomas Cook, a déclaré son vice-président Alexeï Bouianov, en précisant que les actions, qu’il compte convertir en cash, « ne seront pas vendues au cours actuel ».[S11]Thomas Cook avait racheté le voyagiste russe Intourist à Sistema fin 2010, ce dernier ayant alors pris 1,95% au capital du voyagiste britannique.",
      "question": "Comment se compare la performance de TUI par rapport à celle de Thomas Cook face à une conjoncture difficile dans le secteur du tourisme ?",
      "answer": "TUI affiche un bénéfice d'exploitation en légère hausse, tandis que le bénéfice d'exploitation de Thomas Cook chute de 16 %."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le « Project Verde » s’approche de son dénouement.[S2]C’est sous ce nom de code que Lloyds Banking Group (LBG) a orchestré la vente d’un réseau de 632 agences, une mesure imposée par le régulateur européen en échange d’un soutien public.[S3]Désormais contrôlé à 41% par le contribuable britannique, l’établissement londonien a choisi d’engager des négociations exclusives avec Co-Operative Group (Co-Op), un holding au statut de coopérative détenant entre autres Co-Operative Bank, un prêteur basé à Manchester.[S4]Le groupe revendique plus de 4.500 agences et points de contact, ainsi que 4,5 millions de membres.[S5]Co-Op a ainsi soufflé la politesse à NBNK Investments, le véhicule d’investissement de Peter Levene, qui aurait mis 1,5 milliard d’euros sur la table, selon Bloomberg.[S6]Le fonds américain Sun Capital figurait également dans la course.[S7]« Nous finaliserons la transaction d’ici la fin novembre 2013, en ligne avec le calendrier imposé par la Commission européenne », a assuré hier Tim Tookey, le directeur général par intérim de LGB.[S8]Mais la banque table sur une issue bien plus rapide, d’ici au 31 mars 2012, tout en maintenant par précaution un projet d’IPO pour ces agences.[S9]Chez Co-Op, le ton n’est pas aussi ferme.[S10]« Notre offre pour les actifs n’est pas engageante et nous irons à son terme seulement si nous pouvons conclure un accord qui soit dans l’intérêt de nos membres et autres actionnaires », a souligné Peter Marks, directeur général de Co-Op.[S11]« Dans le même temps, l’acquisition n’est pas la seule voie dont nous disposons pour faire croître l’activité », a-t-il poursuivi.[S12]Cette décision a été officialisée hier une vingtaine de minutes après l’annonce du retour, le 9 janvier prochain, du directeur général Antonio Horta-Osorio.[S13]Ce dernier avait lâché les rênes le 2 novembre dernier pour raisons médicales.[S14]Une commission médicale indépendante saisie pour avis a constaté son « rétablissement complet ».[S15]« Le conseil d’administration a accepté la proposition d’Antonio de restructurer et réduire ses lignes de reporting direct afin de renforcer les responsabilités de son équipe de direction senior », souligne LBG dans un document réglementaire.[S16]Mark Fisher, en charge des activités et de l’intégration groupe, ainsi qu’Alison Brittain, à la tête de Lloyds TSB et Bank of Scotland, pourraient entre autres profiter de cette remise à plat.",
      "question": "Quel est le nombre d'agences que Lloyds Banking Group prévoit de céder à un rival mutualiste ?",
      "answer": "Lloyds Banking Group prévoit de céder 632 agences à un rival mutualiste."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Si les analystes semblent se satisfaire pour le moment des conditions de ce rapprochement, l’Adam demande que cette opération complexe fasse l’objet d’une expertise indépendante au nom de l'égalité de traitement des actionnaires et de l’absence de prime de contrôle.",
      "question": "Quelle est la position de l'Adam concernant le rapprochement entre Icade et Silic ?",
      "answer": "L'Adam demande une expertise indépendante pour garantir l'égalité de traitement des actionnaires et l'absence de prime de contrôle."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L'épargne salariale est pour le moment quasi inexistante dans les programmes des grands partis politiques pour l'élection présidentielle.[S2]Afin d’alimenter les réflexions, l’association Fondact, qui regroupe des entreprises, des sociétés de gestion et des conseils, a dévoilé hier 5 propositions pour une épargne salariale durable.[S3]« Nous avons rebaptisé l'épargne salariale 'épargne salariale durable’ car elle a récemment été détournée d’une de ses fonctions principales, créer de l'épargne à long terme à des conditions avantageuses» , explique Danielle Deruy, présidente du groupe de travail à l’origine des propositions.[S4]Il recommande d’abord une modernisation de la participation.[S5]Compte tenu de l’environnement fiscal changeant, la formule de calcul correspond de moins en moins à la réalité économique.[S6]Elle est « de moins en moins compréhensible par les salariés» , explique Gérard Kesztenbaum, directeur de département droit et gestion sociale de Fidal.[S7]Les litiges se sont d’ailleurs multipliés sur le montant de la participation ces deux dernières années.[S8]Afin d’accélérer la diffusion de l'épargne salariale dans les PME, Fondact propose d’obliger la mise en place d’un mécanisme de participation ou d’intéressement dans les sociétés de plus de 10 salariés selon une formule libre.[S9]La fiscalité doit par ailleurs être conçue en fonction de l’horizon de placement.[S10]Fondact propose une exonération du forfait social lorsque les sommes sont épargnées.[S11]Il s’appliquera en revanche pour les salariés et les entreprises lorsque les sommes sont débloquées immédiatement.[S12]Lorsque le salarié ne communique pas son choix pour la destination des sommes, Fondact recommande qu’elles soient placées sur les fonds d'épargne.[S13]Enfin, afin de soutenir le financement des PME, l’association préconise la création d’un FCPE PME qui serait systématiquement proposé aux salariés.[S14]Il serait investi en obligations Oséo aux deux tiers, dans un FCPR à 16 % maximum et pour le solde en OPCVM liquides.[S15]Malgré tout, la confiance des salariés dans l'épargne salariale ne se dément pas.[S16]Les versements dans les plans d'épargne entreprise sont ressortis en moyenne à 753 euros au premier semestre 2011, en hausse de 6 % par rapport au premier semestre 2010, d’après le dernier baromètre de Natixis Interepargne.",
      "question": "Quelles sont les principales propositions de l'association Fondact concernant l'épargne salariale ?",
      "answer": "L'association Fondact propose une modernisation de la participation, une mise en place obligatoire de mécanismes de participation ou d'intéressement dans les sociétés de plus de 10 salariés, une exonération du forfait social pour les épargnes à long terme, et la création d'un FCPE PME pour soutenir le financement des PME."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Crédit Agricole SA a décidé de faire le grand ménage dans ses comptes.[S2]Avec pour conséquence une perte en 2011, la première (en base annuelle) de l’histoire de la banque, annoncée le jour du dixième anniversaire de son entrée en Bourse.[S3]Plan d’adaptation, avec à la clé 2.350 suppressions de postes, dépréciations de participations et d'écarts d’acquisition...[S4]autant d'éléments qui coûteront plus de 3 milliards à CASA au dernier trimestre.[S5]Le groupe dans son ensemble restera bénéficiaire mais ne confirme plus les objectifs 2014 présentés en mars.[S6]«Nous ne souhaitons pas les évoquer parce que la situation est beaucoup trop incertaine» , a indiqué Jean-Paul Chifflet, le directeur général du groupe, lors d’une conférence téléphonique.[S7]Il n’a pas non plus donné l’estimation de la perte pour l’exercice en cours.[S8]Attendu depuis plusieurs semaines, le plan d’adaptation du Crédit Agricole se veut en effet drastique.[S9]La banque verte estime à 500 millions d’euros le coût de mise en oeuvre de son plan sur ses résultats du quatrième trimestre.[S10]A quoi vont s’ajouter des dépréciations pour écarts d’acquisition à hauteur de 1,3 milliard d’euros.[S11]Du fait d’une baisse des résultats attendue en 2011 et dans les années suivantes, le Crédit Agricole a décidé de déprécier 1,05 milliard de survaleurs pour la BFI (héritées du rachat du Crédit Lyonnais et...[S12]d’Indosuez en 1996) et 247 millions pour le crédit-bail et l’affacturage.[S13]La banque dépréciera également de 981 millions la valeur de ses participations dans Bankinter (617 millions) et dans le portugais BES (364 millions), pour lesquelles désormais « toutes les options » sont ouvertes.[S14]Ainsi que 253 millions d’écarts d’acquisition sur ses filiales italienne et ukrainienne.[S15]L’ensemble de ces dépréciations au quatrième trimestre n’auront toutefois pas d’impact sur le ratio de solvabilité en règles Bâle 3.[S16]Fitch a dégradé hier la note du Crédit Agricole de «AA-» à «A+», assortie d’une perspective stable.[S17]Pour 2012, le Crédit Agricole devrait enregistrer 470 millions de résultat net en moins du fait de ce plan et ses actifs pondérés devraient être réduits de 23 milliards d’euros fin 2012 par rapport à juin 2011.[S18]Pour les années suivantes, le changement d’envergure du groupe aura un impact de 250 millions d’euros sur le résultat net.[S19]Les cessions de portefeuille et le plan annoncé feront, à terme, baisser le montant des actifs pondérés de 35 milliards d’euros sur un objectif total de 60 milliards.[S20]Sur le plan de la solvabilité, le Crédit Agricole, dont le ratio ressort à 9,23% selon les dernières évaluations de l’EBA, assure pouvoir atteindre un ratio common equity tier one de 10% fin 2013.[S21]Un niveau supérieur au minimum de 9% fixé par le régulateur.[S22]«Le groupe Crédit Agricole veut être solide pour l’avenir et veut envisager toutes les solutions.[…] L’avenir peut encore nous réserver des surprises» , insiste Jean-Paul Chifflet.[S23]Selon les calculs de la banque, le passage aux règles de Bâle 3 aura un impact négatif de 80 points de base (pb), le traitement en conglomérat financier des assurances pèsera pour 90 pb et le développement de l’activité pour 30 pb.[S24]Ces pressions seront compensées par un apport de 160 pb liés à la mise en réserve des résultats et aux émissions de parts sociales, de 60 pb du fait du plan d’adaptation et de 60 pb via des « gains méthodologiques ».[S25]CASA proposera systématiquement des dividendes en actions à compter de 2012 et s’en dispensera pour l’exercice 2011.",
      "question": "En 2011, quel événement marquant a touché le Crédit Agricole SA ?",
      "answer": "Le Crédit Agricole SA a enregistré sa première perte annuelle de son histoire en 2011, en raison d'un plan de restructuration comprenant des dépréciations, des suppressions de postes et des coûts élevés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’horizon de la Grèce ne cesse de s’assombrir.[S2]Les experts du FMI viennent de rendre public leur cinquième rapport sur la situation du pays.[S3]Si le Fonds a quand même accordé au pays les 2,2 milliards d’euros tant attendus, le diagnostic est sévère.[S4]Car même si la nouvelle coalition dirigée par Lucas Papademos s’est engagée à poursuivre les réformes, celles-ci peinent à être mises en œuvre.[S5]La récession s’aggrave et le système bancaire est plus que jamais sous pression, notamment à cause du plan de participation des créanciers privés (PSI).[S6]Désormais, le FMI estime que le recul de l’activité pourrait atteindre 6% en 2011 (contre 5% prévus en septembre) et 3% en 2012.[S7]Pour poursuivre l’ajustement budgétaire, le FMI demande au gouvernement d’accélérer les réformes structurelles, de s’attaquer enfin à l’évasion fiscale et à la réduction de la sphère publique, sans pour autant brader tous les actifs.[S8]A la fin septembre, le programme de privatisation n’avait permis de récolter que 390 millions d’euros (contre 1,7 milliard d’euros attendus).[S9]Le FMI s’inquiète aussi de l’évolution de la dette car elle est tributaire du PSI.[S10]En demandant aux créanciers privés de renoncer à 50% de leur dette grecque il permettrait de ramener l’endettement à 120% du PIB en 2020.[S11]Mais si la très grande majorité des créanciers privés ne participent pas au PSI – un « risque réel » selon le FMI - la dette pourrait rester supérieure à 145% du PIB en 2020.[S12]L’échange est censé intervenir au début de 2012 mais les négociations sont toujours en cours.[S13]Selon la presse locale, elles achoppent notamment sur le coupon assorti aux nouvelles obligations.[S14]Le PSI devrait en tout cas augmenter les besoins en fonds propres des banques grecques, qui ont le plus à perdre.[S15]Dans ce cadre, «préserver la stabilité du secteur financière est un défi qu’il est urgent de relever» , prévient le FMI.[S16]Les banques locales doivent faire face à l’accélération de la fuite des dépôts.[S17]En tout 16,5% des dépôts enregistrés à la fin 2010 ont été retirés depuis le début de l’année.[S18]Alors que la première décote grecque a abaissé le ratio core tier one des banques d’environ 2 points de pourcentage, le FMI encourage donc le gouvernement grec à terminer son plan de liquidation des établissement financiers et la banque centrale grecque à poursuivre son soutien via le programme «emergency liquidity assistance».",
      "question": "Quel est le risque principal lié à l'échange de la dette grecque selon le FMI ?",
      "answer": "Le risque principal est que les créanciers privés n’acceptent pas tous de passer une décote de 50% sur leurs obligations grecques, ce qui pourrait laisser la dette du pays supérieure à 145% du PIB en 2020."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans leur quête de fonds propres les banques allemandes, en premier lieu Commerzbank, la plus fragile, pourront bientôt compter sur le soutien de l’Etat.[S2]Comme prévu le conseil des ministres du gouvernement allemand a décidé hier de réactiver à compter de février ou mars prochain le fonds public d’aide au secteur bancaire, SoFFin, tout en élargissant ses compétences.[S3]Selon le projet de loi, «SoFFin 2» permettra désormais aux banques de transférer sous son toit, outre les actifs toxiques, leurs obligations publiques, à condition de les placer auparavant dans des structures de défaisance.[S4]Une mesure parfaitement adaptée aux besoins de Commerzbank, la seconde banque du pays, qui doit rassembler 5,3 milliards d’euros de fonds propres supplémentaires d’ici à juin prochain.[S5]Selon les analystes, Commerzbank pourra désormais transférer les emprunts d’Etat détenus par sa filiale Eurohypo vers une «bad bank» et les placer ensuite auprès du SoFFin.[S6]Selon les propres calculs de la banque, cette transaction lui permettrait de libérer quelque 5 milliards d’euros de fonds propres.[S7]Commerzbank n’a pas voulu commenter les spéculations sur l’avenir de sa filiale, mais à la Bourse de Francfort son cours a gagné 5,23%.[S8]Parmi les autres nouveautés du projet de loi figure le renforcement des pouvoirs de l’autorité allemande des marchés financiers, la Bafin.[S9]Elle est désormais autorisée à intervenir dès que la stabilité du système financier est en danger et que le niveau de fonds propres des banques est jugé insuffisant, et non plus, comme auparavant, lorsque l’existence d’un établissement est menacée.[S10]La Bafin pourra demander à la direction d’une banque de lui présenter des projets de recapitalisation.[S11]Pour le cas où une banque refuse de suivre ses recommandations, l’Autorité bancaire disposera même d’un droit de veto dans les réunions du directoire d’un établissement menacé.[S12]La Fédération allemandes des banques privées, BdB, a salué la remise en route du SoFFin, parlant d’un « signal de confiance à destination des marchés financiers ».[S13]Créé au milieu de la crise financière de 2008, le SoFFin demeure doté de moyens conséquents, à hauteur de 80 milliards d’euros d’aides en capital et de 400 milliards de garanties sur des actifs.[S14]Ses réserves sont loin d'être épuisées car à ce jour seulement 25 dossiers ont été étudiés.[S15]Parmi les principaux établissements aidés figurent IKB, Commerzbank, Hypo Real Estate et WestLB.",
      "question": "Quel est le nom du fonds d'aide aux banques réactivé par le gouvernement allemand ?",
      "answer": "Le nom du fonds d'aide aux banques réactivé par le gouvernement allemand est SoFFin."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Fortement tributaire des conditions d’enneigement en tant qu’exploitant de domaines skiables, Compagnie des Alpes (CDA) fait également face à un contexte économique peu propice à la rentabilisation rapide de ses investissements dans les parcs de loisirs.[S2]Grâce à une bonne maîtrise des charges, le groupe français est parvenu dans son premier métier à stabiliser à périmètre comparable sa marge d’exploitation (18,2% contre 18,1%) sur l’exercice finissant au 30 septembre 2011.[S3]En revanche, les pertes d’exploitation préalables à la cession de sept sites début 2011 et « les coûts d’exploitation spécifiques engagés dans le cadre de la relance de la marque Walibi » ont entraîné une chute de 390 points de base à 2,8% de la marge des parcs de loisirs dont l’activité a reculé de 4% sur les mois d’été à périmètre comparable.[S4]Le développement des activités de conseil et d’assistance sur des projets à l’international a par ailleurs engendré des pertes d’exploitation qui ont plus que doublé en rythme annuel à 7,6 millions d’euros pour un chiffre d’affaires de 1,5 million.[S5]Si le cash-flow d’exploitation a bien résisté (-3,1% à 129,5 millions), la hausse des investissements dans les parcs de loisirs a pesé sur le cash-flow libre annuel en repli de plus de 60% à 14,8 millions.[S6]Le ratio d’endettement net sur excédent brut d’exploitation atteint 2,26 (contre 1,98 l’an dernier), un niveau « supérieur à nos attentes », souligne-t-on chez Oddo Securities.[S7]Le directeur financier Franck Silvent maintient son objectif de retour sur capitaux engagés (ROCE) de 6,5 à 7% à moyen terme « hors aléas conjoncturels », bien que le ROCE soit passé de 5,1% à 4,2% d’une année sur l’autre.[S8]Le groupe proposera un dividende en baisse de 15% à 0,85 euro par action au titre de l’exercice écoulé.[S9]Pour l’année en cours, le PDG Dominique Marcel souligne de « très bonnes performances des parcs de loisirs sur la Toussaint » et « un calendrier un peu plus favorable en termes de jours fériés ».[S10]L’orientation de l’activité semble néanmoins incertaine dans un environnement marqué par « la célébration du 20e anniversaire d’EuroDisney à partir du mois d’avril », ce qui pourrait concurrencer le 25e anniversaire du Futuroscope contrôlé par CDA, estiment les analystes de Gilbert-Dupont qui n’excluent pas des surcoûts sur cette activité.",
      "question": "Quel est le principal obstacle à la rentabilisation des investissements récents de la Compagnie des Alpes ?",
      "answer": "Les aléas climatiques et les coûts liés au repositionnement de la marque Walibi ont fortement pesé sur la profitabilité des parcs de loisirs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le niveau encore élevé de la volatilité implicite sur le Bund traduit l’absence d’espoir d’une résolution rapide de la crise.[S2]De nombreuses questions restent en effet posées à l’issue du sommet européen.[S3]Ce dernier a œuvré à la mise en place de réformes à moyen terme en matière de gouvernance budgétaire au sein de la zone euro mais n’a permis qu’un très modeste allègement des tensions sur les rendements des dettes souveraines.[S4]La ratification du traité d’ici au mois de mars qui promet d’être riche en rebondissements, le mode de fonctionnement du mécanisme européen de stabilité ainsi que le verdict des agences de notation concernant la mise sous surveillance avec implication négative de tous les pays européens notés AAA constituent autant d’éléments d’incertitude ne permettant pas à la volatilité longue de refluer significativement.[S5]Dans ce contexte, la volatilité implicite du Bund à 60 jours est passée de 12% au plus fort de la crise à 10,50% actuellement.[S6]Cette réduction est également liée à un marché de fin d’année où les volumes échangés sont plus faibles.[S7]L’absence de smile sur les options confirme également l’absence de prises de position marquées de la part des opérateurs.[S8]Seule la volatilité implicite du Schatz a tiré profit des deux dernières semaines écoulées.[S9]A 1,30% , celle-ci retrouve en effet un niveau proche de sa moyenne observée sur une période allant de juin 2009 à juin 2011.[S10]La BCE, par le soutien qu’elle a accordé au marché notamment à travers la baisse des taux directeurs et l’annonce d’une opération de refinancement à 36 mois, a favorisé les anticipations d’une politique monétaire accommodante pour un avenir prévisible.[S11]herve.leteno@newedge.com {\"title\":\"\",\"image\":\"77728»,\"legend\":\"VOLATILITE BUND»,\"credit\":\"\"}",
      "question": "Quel est le niveau actuel de la volatilité implicite du Bund par rapport à son pic durant la crise ?",
      "answer": "Le niveau actuel de la volatilité implicite du Bund est de 10,50%, contre 12% au plus fort de la crise."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le résultat opérationnel d’Opel, filiale européenne de GM, pourrait être en baisse d’environ un milliard d’euros l’an prochain en raison d’une demande moins élevée que prévu, selon le magazine allemand Capital .[S2]Opel s’attend désormais à vendre un total de 1,4 million de véhicules en 2012, soit environ 100.000 de moins que prévu initialement.",
      "question": "Quel est le montant estimé de la baisse du résultat d'exploitation d'Opel en 2012 ?",
      "answer": "Le résultat d'exploitation d'Opel pourrait baisser d'environ un milliard d'euros en 2012."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les créanciers du fabricant italien de yachts ont décidé de le vendre à Shandong Heavy Industry, dans le cadre d’une restructuration qui vise à abaisser sa dette de 685 à 116 millions d’euros.[S2]Dirigés par RBS, Strategic Value Partners et Oaktree, ils convertiront leurs créances en capital.[S3]Repris en LBO par Candover et Permira pour 1,7 milliard en 2007, Ferretti a déjà été restructuré en 2009 au bénéfice du fondateur et des prêteurs.",
      "question": "Quel est le montant de la dette de Ferretti avant et après la restructuration?",
      "answer": "Avant la restructuration, la dette de Ferretti était de 685 millions d'euros, et elle a été réduite à 116 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Berlin a demandé à l’Europe de s’en tenir à une discipline budgétaire stricte sur fond d’opinions divergentes de responsables européens et de scepticisme des marchés financiers après les décisions prises par les dirigeants européens pour résoudre la crise de la dette dans la zone euro.[S2]La chancelière allemande Angela Merkel et le président de la Bundesbank Jens Weidmann, ont, dans des discours séparés, montré leur opposition à une intervention décisive de la BCE pour empêcher la crise de s’aggraver.[S3]Angela Merkel a exclu d’augmenter la taille du futur Mécanisme européen de stabilité (MES), au-delà des 500 milliards d’euros acceptés par tous, selon les participants à une réunion à huis-clos mardi au parlement allemand.[S4]Devant le Bundestag, la chancelière allemande a également prôné la patience pour sortir de la crise de la dette.[S5]Elle a demandé aux gouvernements de s’en tenir à leur projet d’intégration économique.",
      "question": "Quelle est la position de l'Allemagne concernant le rôle de la BCE dans la crise de la dette en Europe ?",
      "answer": "L'Allemagne s'oppose à un rôle accru de la Banque centrale européenne (BCE) pour empêcher l'aggravation de la crise de la dette en Europe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Des procureurs fédéraux de l’Etat de Rio en déposé plainte contre le pétrolier américain et le loueur de plates-formes pétrolières au sujet de la marée noire au large des côtes brésiliennes le mois dernier.[S2]Ils réclament 20 milliards de réaux (8,2 milliards d’euros) de dédommagements.[S3]La plainte demande également une injonction suspendant les activités des deux groupes au Brésil.",
      "question": "Quel est le montant des dommages réclamés par les procureurs fédéraux de l’Etat de Rio contre Chevron et Transocean ?",
      "answer": "Les procureurs fédéraux réclament 20 milliards de réaux, soit environ 8,2 milliards d’euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le conseil d’administration de Thales prendra une décision aujourd’hui sur une montée en puissance éventuelle du groupe de 25 à 35% dans le capital du constructeur naval militaire DCNS, a rapporté Reuters de sources syndicales.[S2]Thales, qui avait acquis 25% de DCNS en 2007 auprès de l’Etat français, dispose d’une option pour monter à 35% valable jusqu’en mars 2012.",
      "question": "Quel est le pourcentage maximal que Thales envisage d'acquérir dans le capital de DCNS ?",
      "answer": "Thales envisage d'acquérir jusqu'à 35% du capital de DCNS."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La filiale de crédit à la consommation du groupe espagnol a signé un accord avec le constructeur automobile chinois JAC en vue de créer une coentreprise spécialisée dans le financement auto pour le marché chinois.[S2]Santander Consumer Finance détiendra 50% de la joint venture et nommera trois des six membres du conseil d’administration.",
      "question": "Quel accord a été signé par Santander Consumer Finance en Chine ?",
      "answer": "Santander Consumer Finance a signé un accord avec le constructeur automobile chinois JAC pour créer une coentreprise spécialisée dans le financement automobile."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans le cadre de la loi Pons, un particulier détient 42% du capital d’une SNC qui achète en décembre 1999 du matériel d’imprimerie et le donne en location à un exploitant.[S2]L’investisseur déduit de son revenu imposable au titre de l’année 1999 plus de 740.000 francs.[S3]L’administration remet en cause cet avantage fiscal et notifie au contribuable un complément d’impôt sur le revenu après avoir enquêté auprès de l’exploitant sur les éventuels manquements aux règles de facturation sur le fondement des articles L.80 F et L.[S4]80 H du livre des procédures fiscales et après avoir vérifié la comptabilité de la SNC.[S5]Le tribunal administratif de Paris rejette la demande en décharge de l’impôt de l’investisseur qui interjette appel.[S6]Selon le contribuable, l’administration a détourné de son objet le droit d’enquêter auprès de l’exploitant, client de la SNC, dans la seule intention d’obtenir des informations sur l’opération de défiscalisation.[S7]Ce faisant, elle s’est ainsi exonéré des obligations inhérentes au contrôle fiscal de la SNC.[S8]La procédure est donc entachée d’irrégularité.[S9]Les juges d’appel déchargent le contribuable du complément d’impôt sur le revenu et annulent le jugement du tribunal administratif.[S10], CAA de Paris du 1er décembre 2011, n°10PA00473",
      "question": "Pourquoi un investisseur a-t-il été déchargé de l'impôt selon l'article ?",
      "answer": "L'investisseur a été déchargé de l'impôt car la procédure de contrôle fiscal menée par l'administration a été jugée irrégulière, notamment en raison d'un détournement du droit d'enquêter auprès de l'exploitant."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La commission européenne a présenté le 29 novembre dernier des mesures destinées à faciliter les moyens de recours rapides, simples et peu onéreux pour les consommateurs.[S2], Le premier texte est une proposition de directive relative au règlement extrajudiciaire des litiges de consommation et portant modification (1) qui garantira l’existence d’organes extrajudiciaires compétents pour tout litige de nature contractuelle entre un consommateur et une entreprise.[S3], Le second texte est une proposition de règlement relatif au règlement en ligne des litiges (2) qui vise à créer une plateforme européenne en ligne («plateforme de RLL») constituant pour les consommateurs et les entreprises un guichet unique pour les litiges liés à des achats effectués sur internet dans un autre Etat membre.[S4], Dans sa newsletter de décembre 2011, le Conseil des Notariats de l’Union Européenne (CNUE) indique regretter que « la proposition de la Commission européenne ne s’intéresse pas aux litiges civils, familiaux et de voisinage».[S5], (1) COM 2011 (793) , (2) COM 2011 (794)",
      "question": "Quelles sont les deux mesures proposées par la Commission européenne pour faciliter les litiges de consommation en Europe ?",
      "answer": "La Commission européenne a proposé une directive relative au règlement extrajudiciaire des litiges de consommation et un règlement relatif au règlement en ligne des litiges, créant une plateforme européenne en ligne pour les litiges liés à des achats en ligne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’espagnol Inditex, propriétaire de la marque de prêt-à-porter Zara, a publié mercredi un chiffre d’affaires en hausse de 9,5% à 9,71 milliards d’euros, pour le troisième trimestre de son exercice clos le 31 octobre, après avoir enregistré une progression de 12% au premier semestre.",
      "question": "Quel est le chiffre d'affaires publié par Inditex pour le troisième trimestre de son exercice clos le 31 octobre ?",
      "answer": "Le chiffre d'affaires publié par Inditex est de 9,71 milliards d'euros, en hausse de 9,5%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les actionnaires familiaux d’Hermès ont annoncé la naissance officielle de la holding regroupant la majorité du capital pour «sanctuariser» celle-ci face à LVMH.[S2]La nouvelle holding, H51, est présidée par Julie Guerrand, «membre de la sixième génération de la famille Hermès» et qui siège au conseil de surveillance, précisent les actionnaires familiaux.",
      "question": "Quelle est la holding familiale d'Hermès et qui la préside ?",
      "answer": "La holding familiale d'Hermès est H51, qui est présidée par Julie Guerrand, membre de la sixième génération de la famille Hermès."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Swisscom va procéder à une adaptation du plan d’affaires de sa filiale italienne Fastweb et à une correction de la valeur de sa participation, des éléments qui vont réduire son bénéfice net de 1,2 milliard de francs en 2011.[S2]Fastweb souffre de défaillances de créances importantes en raison de la conjoncture économique difficile en Italie.[S3]En 2010, le bénéfice net de Swisscom s'élevait à environ 1,8 milliard de francs.",
      "question": "Quel est l'impact de Fastweb sur le bénéfice net de Swisscom en 2011 ?",
      "answer": "Le bénéfice net de Swisscom est réduit de 1,2 milliard de francs en 2011 en raison des difficultés de Fastweb et de la correction de la valeur de sa participation."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Allemagne a émis pour 4,18 milliards d’euros de dette à deux ans avec un coupon de 0,25%, servant un rendement en baisse et attirant une demande en hausse par rapport à la précédente adjudication de ce type.[S2]Le rendement moyen ressort à 0,29% contre 0,39% lors d’une émission similaire le 16 novembre, avec un ratio de couverture de 1,4 contre 1,1 précédemment.",
      "question": "Quel est le montant de la dette émise par l'Allemagne à deux ans et quel est le rendement moyen obtenu ?",
      "answer": "L'Allemagne a émis 4,18 milliards d'euros de dette à deux ans avec un rendement moyen de 0,29%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque de gros du Crédit Agricole a annoncé ce matin la suppression de 1.750 postes, dont 550 en France, dans le cadre d’un plan plus global d'économies et de réduction du bilan.[S2]A ces suppressions de postes devraient s’ajouter 600 suppressions dans le pôle de crédit à la consommation de la banque verte, CA CF, où se tient depuis 11 heures un comité d’entreprise extraordinaire, dont la moitié en France.[S3]Au total, les suppressions de postes atteignent donc 2.350 pour Crédit Agricole SA.",
      "question": "Combien de postes a supprimé le Crédit Agricole en totalité selon l'article ?",
      "answer": "Le Crédit Agricole a supprimé un total de 2.350 postes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Groupama a réalisé 400 millions d’euros de plus-values sur des cessions d’OAT, cédé un portefeuille de 500 millions d’euros d’actions (parfois en moins-values) et, selon Le Monde, réalisé 250 millions de plus-values immobilières.[S2]La solution d’un rapprochement avec Covéa «n’est pas retenue à ce stade, puisque le schéma avec la CDC exclut une prise de contrôle de fait de Groupama», confie à l’Agefi, un proche du dossier.",
      "question": "Quel est le montant total des plus-values réalisées par Groupama lors de ses cessions d'OAT, d'actions et d'immobilier ?",
      "answer": "Groupama a réalisé un total de 1,15 milliard d'euros de plus-values, soit 400 millions d'euros sur des cessions d'OAT, 500 millions d'euros sur des actions et 250 millions d'euros sur l'immobilier."
    }
  ]
}